---
template: main.html
title: Warum Datensicherheit wichtig ist
description: Verwendet VeraCrypt oder Cryptomator, um Eure Daten zu verschlüsseln. Ist VeraCrypt sicher? Wie benutzt man VeraCrypt? Ist Cryptomator sicher? Wie benutzt man Cryptomator? Cryptomator vs. VeraCrypt?
---

# Schützt Eure Daten mit Passwörtern, Verschlüsselung und Sicherungskopien

<center>
<img align="center" src="../../assets/img/secure_data.png" alt="Datensicherheit" width ="250px"></img>
</center>

## Wir leben in einem digitalen Zeitalter

Jeden Tag erzeugt die Menschheit Unmengen an Daten. Bis zum Jahr 2025 wird der Datenberg auf [175 Zettabytes](https://www.forbes.com/sites/tomcoughlin/2018/11/27/175-zettabytes-by-2025/) anwachsen. Das sind einhundertneunundfünfzig Milliarden einhunderteinundsechzig Millionen fünfhundertzweiundsiebzigtausendachthundertzehn Terabyte.

Jeder vernetzte Mensch kommt täglich etwa 4.900 Mal mit digitalen Daten in Berührung. Im Schnitt also einmal alle 18 Sekunden. Sie sind da keine Ausnahme. Der Großteil Eures Lebens ist bereits digitalisiert und allerorts abgespeichert. Wahrscheinlich wissen Euer Telefon, Euer Computer, Eure Uhr und Eure Cloud-Dienste bereits mehr über Euch als Eure engsten Freunde und Verwandten.


<br>

<center> <img src="../../assets/img/separator_firewall.svg" alt="Sichere und individuelle Passwörter" width="150px"></img> </center>

## Schützt Eure Daten

In diesem Kapitel wird erläutert, wie Ihr unbefugten Zugriff auf Eure Daten verhindern könnt. Nutzt sichere und individuelle Kennwörter. Vermeidet die Wiederverwendung von Kennwörtern für mehrere Geräte oder Konten. Verwendet einen Passwort-Manager. Und zieht Zwei-Faktor-Authentifizierung für zusätzliche Sicherheit in Betracht.


<br>

<center> <img src="../../assets/img/separator_davx5.svg" alt="3-2-1 Sicherungs-Strategie" width="150px"></img> </center>

## Legt Sicherheitskopien an

Wir erläutern ebenfalls, wie Ihr Euch mit Hilfe einer effektiven Datensicherungsroutine vor Datenverlust, Diebstahl, Löschung, Korruption, Datenlecks, Ransomware oder Schlimmerem schützt.


<br>

<center> <img src="../../assets/img/separator_https.svg" alt="VeraCrypt und Cryptomator" width="150px"></img> </center>

## Verschlüsselt Eure Daten

Schließlich erläutern wir, wie Ihr Daten selbst im Falle eines Sicherheitsbruchs durch Verschlüsselung unlesbar macht. Beispielsweise wenn es einem Angreifer gelingen sollte, Euren Cloud-Speicher zu hacken oder sich unbefugten Zugriff auf Euren Computer zu verschaffen.

<br>
